睇見班00後言論已經心寒，「因為方便咪用殘體囉」「唔好咩都關政治事」

都唔知邊忽方便，打字又唔會快啲，閱讀速度繁體仲快

我讀書嗰陣好多人考試都用殘體字喇
利申 90後

學校都默認有咩辦法 我果時寫殘體當錯字

佢地話理解快d, 好過睇英文

因為方便咪痾屎唔忟

80後都好多人用
返工識幾個會考
讀書好勁既話 抄note都快啲
個個讀大學都係咁 出到黎做野就慣左改唔到

諗番自己中學為左寫多D字而用左殘體
後尾諗番寫得多有Q用咩
所以近2年我都完全冇寫過殘體字

係講就講埋達狗單野啦
又帶風向

以前中學miss推薦寫考試寫簡體快D，畢業之後先醒
我冇資格屌00後

不嬲都講緊達狗單野

大部分野都關政治事

中中會考點唔用殘體
寫死人咩

俾五四運動班先賢見到你班友話讀書
要用殘體真係彈番起身

簡化字係方便文盲用
唔係方便你讀書
你而家用錯嘢 叫你用番啱

我話人哋用咋喎,我一向堅持用正體字嘅.乜搞到個個都當我有份用咁畀曬負皮我

講咗九萬幾次
簡體字唔係方便文盲用
點解反簡體字嘅人都要幫手宣傳呢個大話
重申一次
簡體字同減少文盲係完全無關

自古以來

你知唔知自己講咩
簡體字係中國共產黨建立嘅系統
全世界都知
當時係農民為主社會
而佢要人民民主專政
所以發明同普及簡體字

你有咩理據話唔係for文盲
歡迎理據反駁

簡體字來自廢除漢字運動
近代發生過兩次

第一次係中華民國搞
當時有班低能知識份子覺得「漢字不滅，中國必亡」
但搞咗一年左右就收咗皮
因為好多人發現唔Work

第二次係史太林老點毛澤東搞
因為史太林要搞世界共同語
毛澤東和應一齊搞
決定要廢除所有漢字
將中文變晒拉丁拼音
但因為要有個過渡期
所以第一步先推咗幾批簡體字
打算呢堆字用幾年
等啲人習慣唔再用傳統漢字
最後就連簡體字都廢埋
以後淨係用拼音

因為簡體字由始至終只係短暫過渡用
唔打算長用
所以簡化過程係超求其
將古書草筆字、和製漢字、新創字亂咁混埋一齊
目的只係希望短時間內減少最多漢字總數
例如「后」同「後」嚮簡體字當係同一個字

後來因為中國同蘇聯反面
廢除漢字運動先停止
但因為中國政府係無可能認錯
無可能復用正體字
所以格硬將簡體字當係正規文字咁繼續推廣
然後作一堆大話「簡體字幫助減少文盲」、「中文由古至今都係不斷簡化」
幫簡體字塗脂抹粉
道理就白痴都知
減少文盲係講求普及教育做得成唔成功
而唔係靠啲字係咪少幾劃

呢段歷史學校無教
好多老師都唔知
超多人傻更更跟住中共嘅大話起舞
真係無言

簡體字簡單講
就係老毛俾史太林老點之後整嘅一堆垃圾
因為老毛政策錯誤而死不認錯
最後甚至將錯就錯
攞堆垃圾字用嚟愚民

死撚開啦 你估個個好似你咁睇垃圾殘體字漫畫咩

到支那比世界遺棄果陣
佢地即刻做返香港人用繁體光速切割
呢班人太後生，醉生夢死唔知發生咩事，只顧自己開心，反而係最自私果批

支那滿足唔到佢地就會拍拍屁股走人

我侄仔侄女家陣全部用殘體同我腥訊息 點解會咁架